# HTTP Method

---

- GET 獲取資料
    - 當你在網頁上點擊連結或輸入 URL 時，瀏覽器會向伺服器發送請求以獲取相應的資源。
    - 例如 HTML 頁面、圖片、CSS 樣式表以及其他類型的文件。
    - GET 請求將所需資源的信息附加在 URL 的末尾，這就是為什麼在瀏覽器地址欄中可以看到網址及其參數。

- POST 提交資料
    - 當你在網頁上填寫表單、發表評論或提交訂單時，你通常會使用 POST 請求。
    - POST 請求將表單中的資料作為請求主體傳遞到伺服器。這種方式更加安全，因為表單中的資料不會暴露在 URL 中，而是隱藏在請求的主體中，從而防止了敏感信息的泄露。

- PUT 更新資料
    - 請求用於更新伺服器上已經存在的資源，例如修改已經發布的部落格文章或更換圖片。
    - PATCH 與 PUT 請求不同的是，PATCH 請求只更新資源的部分內容，而不是整個資源。

- DELETE 刪除資料
    - DELETE 請求則用於從伺服器中永久刪除資源，例如刪除用戶帳戶或刪除不需要的文件。
